劏房波令富人安心

地產潮文：劏房波令富人安心 - 地產小子

投資

陳茂波的財政預算案，扭盡六壬只令薪高有物業的人受惠。
資料圖片

劏房波對業主們有幾好，睇今次預算案寧願得罪基層唔派錢唔免公屋一個月租，都要退稅寬免差餉兼擴闊稅階，扭盡六壬只令薪高有物業的人受惠。在土地供應上亦只是蜻蜓點水，盡量不令樓價有任何下調空間，完全符合政府高官與大財團業主們利益共同體的方針。

在財政盈餘高企的香港，市民絕對有合理期望政府多就房屋、醫療、教育、就業等社會問題對症下藥，即使預期政府還富於民也是合理。不過，劏房波似乎只懂經營劏房，公共財政的分配工作也許是做慣奶媽的娥妹幕後代勞。

說回土地供應，政府公佈了2018-19年度賣地計劃，涉及27幅用地和估計約15,250個單位。當中只有11幅用地和約3,540伙是毋須進行或已完成修訂大綱圖程序的，佔總數約23%；其餘16幅用地所涉及約11,710伙或77%，都是未完成修訂大綱圖程序的用地，所以政府賣地帶來的供應仍有很大變數。至於私人重建項目，發展商可隨時調整進度，應該暫時剔除。如此一來，即使計及一鐵一局的4,930伙，實質確定能提供的私人住宅單位總數只有約8,470伙，佔該年度私人房屋土地供應目標不足一半。

當劏房波及其家族被質疑在營運劏房與囤積土地上有一定得益，而政府官員中有不少業主，他們會有多少誘因覓地建屋，大家心照。

地產小子

本欄逢周四刊出